[三月中/毒遊] 一個人點樣喺台北生存九日？

之前諗住放假去個旅行散下心
一買機票就決定左九日
但見好多人都話台北三日兩夜已經覺得悶
我本身係諗住hea遊既
隨便行下搵下好野食周圍睇下就算
加上係第一次自己去旅行好驚會覺得太悶或者孤獨
最慘係台中之前已經去左唔想再去

我自己就睇過下啲台灣post mark底左啲巴打話好食既店遲啲諗住每間都去食下：

nico燒肉冠軍
暪著爹
無老鍋
鼎泰豐
乾杯
金泰

所以想問下大家台北邊度有好野食或者有咩地方行下，行程我諗住每日見步行步算

台北9日重要見步行步
你唔去郊區其實好晒

郊區係指邊啲地方

例牌野 九 十份
不過你一個人去都幾唔方便

咁九十份都一定會去下既
一個人無人幫手影相囉

selfie

台灣都多野睇既
行象山 九份十份個條鐵路都可以玩一日啦
最多每站留耐D
淡水個碼頭又ok
唔熱咪去泡湯

係咪北投個邊泡湯
我諗住行下陽明山睇下有無花

諗住帶幾多錢去？

去陽明山睇櫻花
我下個禮拜尾都去台北獨遊

去到先㩒ATM

我都諗住去陽明山睇櫻花
希望可以過到一日

記得開通海外提款

北投個邊好多，有傳統d 大家全裸
有私人俾貴小小
我上年呢個時候上陽明山，都仲有櫻花睇

開左

1:淡水 士林
2:九份之後翻台北食嘢
3:貓村 加十份
4:北投溫泉
5:陽明山
6:野柳
7:動物園
8:行西門町
9:行下台北就翻歸

我諗緊自己走去浸會唔會好無引

就決定用你啦

宜蘭花蓮果啲有無諗住去?

我有搵過下啲資料但好似無乜特別咁
即日來回得唔得嫁？

去傳統個d有老公公老婆婆陪你
聽聞個種水温都高d

上兩個月一個人去左8日 好多時間都係行山睇景
影相就影到景又影唔到自己 再去多次應該幾重都會帶腳架

難D，個邊交通比較唔方便

可以玩室內棒球

唔係天體個種掛

行左咩山可以行到八日？

我有睇過啊

有年輕肉體應該好開心

因為我hostel個邊聽日就要比錢
我都未知去唔去宜蘭好
因為唔知宜蘭有咩做
好似都係溫泉

得 交通坐六個幾七個鐘咁囉
留咁耐喺台北做咩啫
宜蘭花蓮主要係自然風景 巴打唔考慮下？

我考慮下
睇下有咩吸引先

花蓮好靚 清水斷崖個D

要驅風，不了

宜蘭其實一日夠哂，無需過夜
阿里山 綠島個D唔考慮

阿里山好遠喎
自己一個坐咁耐車想死
諗住唔南下啦

我有試過搭捷運站站落去dump個印

咁你實唔怕悶

Zip時間最佳

我自己就頭3日去左高雄 後5日係台北去左富貴角 象山 陽明山

可惜我唔去高雄

台北有無早餐店值得去

5月尾去8日

有咩地方睇景靚？ 去唔到太多
1.2個就夠
陽明山？ 之前見有巴打話5月尾可能冇花睇

好似 叫 樂子

唔係自己一個去都唔驚悶啦
咪去北投開間房浸下溫泉

陽明山好悶架

唔係掛
我諗睇下花應該ok既

落下台中啦 坐高鐵眨吓眼就到
台北9日真係over左
希望呢個網救到你

台中之前去左次應該唔落去啦
個網好有用，thx

吳留手既串燒
葫同燒肉都好正

藍家割包好食到當地人都去食

記住先

好似好多野都好好食

聽日出發

想問下台中有咪玩

咩

去幾多日啊
報告黎聽下

高美濕地我覺得一定要去
天氣好個陣真係好靚
清境呢啲都係，上埋合歡山

四日三夜，一陣9點飛機

我星期日先飛
好想快啲去食野

下星期三出發

我又係

邊班機

CI

旅保係咪邊間平買邊間就得？

我去兩次七日都唔夠喎
係咪住hostel 去識下fd 周圍睇下 去遊客區冇乜好玩 旅行都係hea下訓下架姐 唔洗咁chur
話悶嗰d應該淨係去買野

我之前去左兩次七日上面真係行哂咁制 巴打參考下 其實好玩

行咩山都悶架啦

幾得意 行左一個下午

我都係諗住行下睇下食下野咁玩
你七日都留喺台北？

訓覺>訓醒外送茶>訓覺>訓醒外送茶

信我
台北2日
新北1日
台中2日
南投清境1日
台南1日
高雄2日

諗住有兩三日係宜蘭 依家都未諗定地方

唔去台南啦

我都未決定好，你去幾多日

去台北 一個人 仲要咁多日 會悶死
去埋宜蘭啦

7日 淨低既日子就係台北
反正衝動旅行黎 唔洗plan咁多

係呀 一日一個地方 我好hea 人地一日chur兩三個地方 hea下飲下茶唔好咩

個人覺得去一個城市玩 起馬20日先夠

我都係衝動
無plan過

我都係諗住hea下散下心
不過係未試過一個人去驚會覺得悶

見步行步 只要有地方住就夠
冇野做咪當係體驗生活 hea下又一日
返到黎就

1.西門町豆漿 (鮪魚蛋香米捲超正)
2.阜杭豆漿 (勁多人)
3.Box巴克斯手工蛋餅 (經典蛋餅簡直好食到喊)

我都係唔想留喺香港先近近地走去台灣

好似好正
食完再同你講

樂口福蛋餅食過一次
都幾好食

無知一問
台灣既早餐店係淨係做早市定all day 個種

一啲一啲
老店大多開朝早
建議巴打你做定research 先費事白行

好

台北係咁落雨

巴打咁岩，我係3月份尾（25號開始）去台灣。
因為都係第一次去，所以都係係西門町一帶玩，到時時間岩可以一齊出去飲杯野wo

25號我都返左HK

By the way,巴打你諗住點玩，我暫時計劃左去烏來名湯浸露天裸體温泉同夜晚去啲一個人的清吧。景點個啲都剩係去101、故宫博物館同奉天館（個人鐘意睇文物）

跟上面巴打個list去玩
其實我諗住睇心情周圍去

準備飛

坐新開機場捷運

依家一程幾錢

80台幣

機捷宜加做半價
抵坐
九日既話
強烈建議落 club溝下台妹

至於去邊到玩 自己鍾意
九分 十分 動物園 貓空
淡水 情人碼頭
鳥來
北投溫泉
宜蘭羅東夜市
松山文創園區
林口三井outlet
行天宮
信義 101
中正紀念堂
基隆 八斗子魚港
台北車站地下街
公館波鞋街 師大夜市
台北大概咁多

台妹都算係一種風景
輕鬆玩啦

去到金泰點知無海膽

落雨天氣唔好真心唔知有乜好做

等天氣好可以去玩野馬飛行傘
之後順路去埋基隆夜市

成個星期都陰天

好好食
不過食一個都夠飽

17-19獨遊
希望佢個forecast準

唉黎緊幾日都落雨

17-22喺台北台中

求其搵間鼎泰豐食下 香港一半價錢

落雨真係食得屎 去過宜蘭羅東諗住行山
兩日落雨 on99尻遊hea

原來諗住上陽明山嫁點知而家行誠品

一個人走去食下囉

試下食魏姐包心粉圓 唔錯架

巴打幾時出發

到左啦
不過落雨都去唔到邊

好啊我而家都係周圍行下覓食

預下落雨陰天行程啦
起碼一半時間有雨

市中心行緊啦我
點plan都plan唔到4日陰天行程喎

我會落內灣玩

15-18 台北

16-20

17-19

~20

18~22

lm

個個都好遲黎

6月打算去6-8日乜都未定

4月8-9

太魯閣國家公園

雖然唔食得辣 但係都覺得佢啲辣椒醬好正

真，個辣真係好正

我今日到底去邊好

淡水老街->八里->北投温泉

我真係去緊淡水
雖然天陰

巴打住邊頭

台北車站
之後會再轉

神算
可以試下阿媽的酸梅湯,阿香蝦卷同源味本鋪啲蛋糕
蛋糕勁香蛋味,正到爆,但係超大舊,食唔哂帶返酒店,凍咗都好食
頂講到我都好想食

16-19高雄/台南
19-22 台北

唔洗定嫁啦到時即興玩就得

喺士林？

樓主仲有6日
今日台北凍到仆街

超凍淡水再凍啲

淡水老街都有

買左芝士味
個蛋糕仲大過我塊面
食到幾時

上個月12號喺淡水凍到on99咁
中華電信又廢
不過環境幾舒服

有冇去六弄咖啡館果間cafe

我回程先喺飛機睇倒呢套野
冇朝到聖
作為毒撚真係覺得那些年係bullshit

true

冇比較都還好
一有比較就真係我不懂潮流

見你username先咁問
不過如果順路我打算去一去

套野最吸引係阿智呢個配角
男人嘅浪漫

agger

去淡水？

啲咖啡館好似唔喺淡水
我果次食左雞髀小雲吞同一個晏晝風

唔係係淡水
係台電大樓站果頭

有無人會黎台北又想一齊食晚飯嫁

你幾號走 我18先到台北

最簡單坐火車周圍去 終點返去台北
台北 3日-4日真係咩都夠咩鳥

18號有無興趣
我19可能會落台中

18號又好似未必得

可惜呀

見到巴打咁無聊咁我諗緊執幾多日好
本身想7-8日

星期三出發既個位巴打出發未

所以叫你拎返去慢慢食
我上次都係自己買咗一個,即場食咗1/4

7~8日可以落埋台中嘛

我食完無食到飯

啱啊，hea有hea玩，係落下雨啫
btw你住邊頭

你一次KO成個?

1/3
已經飽到食唔落，不過真係好食

我6月先去
應該聽日就book野架啦

買機票得啦，酒店唔洗咁早book的

我諗住book airbnb 貪佢夠平
如果酒店既話有咩推介

btw巴打玩成點

去左陽明山

每日經過西門町一次，都會有人走過黎想呃我錢
連續四日

住過幾次西門町都冇試過
你個樣太似水魚?

我第一次去個陣都試過
專呃香港人

每日都有人走過黎想我同佢講聲加油

應該係我太完美融入台灣人
俾本地人問路仲同我講台語係咩事

我完全遊客look
仲俾啲唔識路既泡菜跟住我

12~16

我覺得係因為成日有香港人上釣
佢地班撚樣先係咁呃香港人

有個大陸肥仔啲鼻寒聲超嘈
全間房十條友應該都聽到

上次獨遊都無乜嘢好做
周圍行下食下嘢
踩下單車又一日
散下心幾舒服

我遇過幾次，因為我國語太好佢以為我台灣人行開左
第一次佢以為我本地人，後尾我去淡水搭船撞到個婆婆傾下計，一問之下先知係昆狗黎
之後講英文就自動彈開

你用TWD計?

拍醒佢:屌你老母夠鐘起身屙夜尿喇

用apps識台妹叫佢plan行程

我18-22去台北 有機會可以一齊玩

我未黎台灣之前好驚覺得會悶
掛住屋企張床
自己一個on99咁
但而家覺得個feel幾好，日日諗下食乜都開心死
更重要既係

唔洗留喺香港呢個鬼國已經開心死

我都係講英文
點知佢又英文問我
最後扮聽唔明，佢就講sorry走左

當然啦

全部台仔黎

呢幾日都會幾好天嫁啦

由hostel行過去101

之前14歲第一次自己行西門J
個垃圾MK妹係咁sell我野呃我錢
個陣係咁講我冇錢冇錢 都唔比我走
（最後覺得我係玩緊佢佢自己走左）

人在台北，
住北車一帶既格仔房好伏

搭單問一問高雄有咩地方係必去?
有做功課但係有選擇困難症

唔會係我之前個間掛
我之前都住北車
而家轉左第二度

你住緊邊

有無酒店推薦

隔離po個絲打住個間叫star hostel真係幾正咁
我依家住緊小公館，饒河夜市附近
我覺得好好，今晚第二晚

建議大家揀hostel真係唔好淨睇價錢貪平
唔係萬劫不復

係咪我

我都book左小公館 後日

相認啦屌

我住三重，起碼付合到我底線先，
我淨係要求我上落床唔好影響到人或者俾人影響其次最好新淨小小就夠
仲平個北車早兩日間大伏

我19號去住
20號酒店仲未book
諗緊book唔book埋呢間

想問下北投浸溫泉係點計？
係入去浸俾錢走定係一定要租埋房過夜先浸得？

我琴日落雨就走左去浸溫泉
問下佢純泡湯就ok
好少人，得兩個泡菜仔同兩個阿伯
我自己一個浸室外
仲遊埋水

幾銀？有興趣
我係西門町，第二日遊

560台幣
不過我係求其搵

你唔係去台中咩

去到新北投就搵定北投？
感謝

唔去了
廢時嘥時間搭車又去得唔係耐

新北投

等我諗下星期一去下先

你之前北車住邊間

我喺台北六日都未離開過

咩野 窩工作

金峰魯肉飯

我地其實係咪見過面

陽明山夜景
得部iphone影唔到啲咩

19號相個認
同埋聽日1點半到 未諗好去邊
有無好提議

唔記得左密碼依家先上水
Btw 都係住airbnb 百鬆啲一晚好高質
由宜蘭到左台北

淡水，陽明山

就去淡水

long time no see
低過$100真係唔好咁多幻想

我住4晚都係6百多啲 又自己一間房好乾淨又大
得閒冇野做睇多啲就唔會中伏

咁抵？仲要自己一間房

你地唱錢係邊唱到個靚匯率
去到台灣atm撳係咪要收手續費?

唔洗手續費

地理位置仲幾好

邊度黎

士林附近 台北車站搭幾個站都到
夜晚都安靜 離大街又近
捷運行過去要返8-10分鐘
Btw住係車站好難唔伏

想問下凌晨機到台北，係咪買唔到上網卡

要$15港幣，抵啦
最多一次過兩萬台幣

哇一個人住咁大間仲要咁抵

唔太清楚，不過要有心理準備

我估係要share bathroom之類個種

仲要雙人床喎

個個話去台北悶 係因為佢地搵唔到特別既小店

根本台北都有好多特別野，例如有極多有特色既咖啡店，有書店，有Live House，有名有料既餐應。

台北市分區慢慢行慢慢發掘先好玩，真係要搵風景咪去近郊

有人中意chur住去旅行
咁實覺得悶既

係同房東一齊住 但佢地唔會成日係屋企
So far 好自在咁使用緊

可能同屋主係一齊住個種

一黎個個鐘意去睇既野都唔同啦
仲有台北就真係冇其他地區咁多樣化 仲有啲野比較集中 好快行曬就覺得冇野行呱
其他地區淨係等架火車都成粒鐘 坐就坐得十幾廿分鐘
鐘意特色小店既可以日日去都去唔完
超級多 睇到張list拉極都拉唔完

覺得唔錯 唔介意就ok啦 又平又就腳

有心理準備係咩意思

第1日落club識女之後8日同條女玩

我記得佢地係開九點到十點咁上下

我淨係記得t1出境禁區囗果層有部機賣日本卡，有冇台灣卡賣就唔知

自膠左台灣乜卡多數要留資料先可以買，機會應該唔高，係香港鴨記買定先點睇？

買到先就緊係買啦

台北電話卡500台幣用6日任上真係好抵

500蚊十日任上
仲要快過我屋企學校wifi

450 七日 連 100通話費
都真係去到邊都好快

到左台北了 好興奮

有無天陰

自己一個周圍行下 行下d小巷 悶就去西門町湯姆熊打下機 坐係cafe到望下d人人來人往 時間清靜得黎好快過
利申：毒留台北7天 超過5次

一靜落黎真係好快過
不過我又未試過覺得悶
只係到步咁耐都未見過晴天

係 天氣差

我之前去親都總有一日落雨 夜晚先最悶 之前成日自己去飲到醉先番酒店訓

又要諗下今晚食乜好

星期六去貓村真係麻麻地

我依家喺貓村

等緊車返去

我到左台北囉

18:55果趕唔切去行李房拎野

中左伏
啲貓根本唔食出面賣個啲低級糧

我諗住去師大夜市

今日太多人啦，佢地早早食飽俾人煩夠啦

咁你今日去左邊

都係行下西門町 再去師大同公館行下
四點幾先到酒店

師大同公館有無野行
聽日唔知去唔去
已經最後兩日

可以skip 無乜特別

仆街了搵唔到野食
睇下隔離po先

行師大不如行台大
整架youbike入去踩兩圈

我都未諗到
頭先係夜市食左小小又唔係好肚餓

睇下有無時間 可以去下

聽日去下囉

想打邊爐或者烤肉

甕也好食

夜小小，就近子時果陣去下 天外天、馬辣果d應該一個人都冇乜問題

開到咁夜既咩
我而家返緊去hostel

激死我頭先行去金泰點知咁早閂門

大路既打邊爐係大路既地區12點去食都ok,前提緊係自己確認左時間先啦

我決定去我hostel附近個間睇下

周圍影下相都係樂趣 最後個張係九份最美的風景

我都有幸見到

有無興趣聽晚一齊食

好啊想食乜

燒肉 我都想食

好啊

有無telegram呀巴打

聽日揾你

有啊你咩id

今日去完貓村去九份 天氣極差

貓村都點幾都開始落雨

九份上左去用左極耐時間先走到

我都係啊
見朝早台北有少少陽光
點知上到去咁大霧都有

呢樣真 cafe店主仲要話好大霧好夢幻
我真係笑而不語

大霧真係戇鳩鳩

我出唔切去鴨記買
求其執左張遠傳既5日卡
想問下伏唔伏 不過伏都係一晚姐最多第日朝買過張

用緊遠傳幾好 台灣電話卡好似冇咩伏

想問下朝早七半長榮機 係咪前一晚去機場過夜好啲 有啲後悔買左七半

咁多好d
Search過想買大哥大不過買唔到，所以買左遠傳頂住先

遠傳未算伏，只係同smartone一樣態度咁西姐

聽聞唔好買中華電信就得

仲未諗到去邊 依家都仲未出門口

去D私校/高中/國中欣賞下美景
EG.北一女

我仲訓喺床

做乜咁傻豬

搭最早A車好似解決到
個陣0755

呢啲天氣有時諗不如訓到晏就先出去

無錯

但我七半機係咪要五半去到機場 不過我冇行季

最盡係一個小時前 不過我個陣坐A車半個鐘就到
巴打住邊區

咁你出去未

不負責個人認為冇行李又通曉晒流程時間禁區位置，6點半到櫃檯都好穩陣

差唔多
準備食lunch

大埔呀

又中伏

去左邊

小弟第一次網上check in 之前都係傳統check in, 機場係咪有部機比你scan passport就出登機證比你

好大霧

yes
係有人拉左我去scan

陽明山 噴氣孔個邊 痴線
去到明明有陽光又熱
轉多程車去小油坑伏到唔識講
驚行山會返唔到出黎

陽明山夜晚好靚嫁

機場scan果部有時會鎖左個航班，
反正你真係趕入禁區地勤都會幫你搞左先

說好的海芋

諗緊走唔走

去到邊

小油坑 呢個情況係咪應該要走

走左未

痴線 等左勁耐都冇車落去

悠悠閒閒坐係228玩下松鼠算

好悠閒
我都係信義行下

淡水 又無太陽 走了

可以行下真理大學
去老街食下野

無個地方好天

哇屌影得咁好
我無一張相見得人

咩app執相

聽日出發，希望黎緊幾日天氣好d

諗下好啦

真係無落雨都偷笑

日抖冇雨都謝天謝地

呢個真

北投有冇溫泉酒店介紹下 住一晚玩下都好

無行李其實可以網上checkin

我網上check呀 係啲時間唔中唔間咁好煩姐

我上到九份都係咁

春天係咁架啦

陰天令人心情好down
影唔到靚相

Btw得閒可以去下北海岸嗰面
石門婚紗廣場 好細但可影下相
仲有老梅石槽 富貴角燈塔

之前去過九份一次，同個frd講，大霧日子會唔會有車一野飛左落山

班司機技術真係一流 又窄又多車又多彎仲行咁快，次次貼哂咁滯咁過，咁都冇事，因為一炒實塞死哂

屌老母好似開f1咁完全唔洗減速

係桃園機場排緊隊check in返嚟

幾點機

0700

好天氣不如好心情

攰到唔想出去 各位巴打今日又去邊

今日要返香港了

是日洗衫休息

上次一個人去花東去左10幾日
所以去台北9日無難度啦

day1-10:訓到晏就係住既地方做廢青
番歸

已經返咗香港準備上下晝嘅堂
我屌搭中咗Hello Kitty機

咁你去旅行做乜